%@P:exocorcp
{\em Pour tout l'exercice, on détaillera les calculs et on donnera les
  résultats sous leur forme la plus simple possible.}
\begin{myenumerate}
\item Effectue les calculs suivants :
\[A=\frac27+\frac{10}7\kern2cm B=\frac35-\frac{11}{15}\kern2cm C=\frac38+\frac{-5}{12}\]
\item Effectue les calculs suivants :
\[D=\frac45\times\frac{-7}9\kern2cm E=\frac{-7}8\times\frac6{-5}\]
\item Effectue les calculs suivants :
\[F=\frac12+\frac13\times\frac14\kern2cm G=\frac34\times\left(\frac13-\frac25\right)\]
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
\[\Eqalign{
A&=\frac27+\frac{10}7\kern2cm&B&=\frac35-\frac{11}{15}\kern2cm&C&=\frac38+\frac{-5}{12}\cr
A&=\frac{12}7&B&=\frac9{15}-\frac{11}{15}&C&=\frac9{24}+\frac{-10}{24}\cr
&&B&=\frac{-2}{15}&C&=\frac{-1}{24}\cr
}
\]
\item
\[\Eqalign{
D&=\frac45\times\frac{-7}9\kern2cm&E&=\frac{-7}8\times\frac6{-5}\cr
D&=\frac{-28}{45}&E&=\frac{-42}{-40}\cr
&&E&=\frac{21}{20}\cr
}
\]
\item
\[\Eqalign{
F&=\frac12+\frac13\times\frac14\kern2cm&G&=\frac34\times\left(\frac13-\frac25\right)\cr
F&=\frac12+\frac1{12}&G&=\frac34\times\left(\frac5{15}-\frac6{15}\right)\cr
F&=\frac6{12}+\frac1{12}&G&=\frac34\times\left(\frac{-1}{15}\right)\cr
F&=\frac7{12}&G&=\frac{-3}{60}\cr
&&G&=\frac{-1}{20}\cr
}
\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Reprise de l'exercice \verb+exo38+. Adapté car la division n'avait pas encore été vue.